9萬人年薪逾100萬 人均繳稅10.4萬

稅務局已於6月1日向一眾打工一族發出報稅表。根據最新稅務局年報顯示，2017/18年度政府薪俸稅收總額逾604億元，全港187萬名納稅人中，有3,011名年薪逾千萬的「打工皇帝」佔總納稅人0.16%，他們合共賺取684.7億元，人均年薪2,274.1萬元。不過，收入越高繳稅越多，一眾打工皇帝合共繳稅逾100億元，人均繳稅334萬元，佔全港16.68%。

根據2018/19稅務局年報，薪俸稅收入主要來自17萬名納稅人，他們佔所有納稅人9.3%，貢獻整體稅收78%以上，涉款474億元。除入息千萬元的打工皇帝外，9萬名年薪100萬至150萬元的高薪一族，亦貢獻15.5%的稅收，人均交稅10.4萬元。

2017至2018年度有約187萬名納稅人，當中入息30至40萬元的納稅人人數最多，共有30萬名，佔總人數16.4%。其次是40至50萬及50至60萬元的入息組別，人數最少的是750萬或以上的入息組別。

平均稅款下降
納稅人的平均稅款與入息成正比，最低入息組別的納稅人平均只需繳21元，而最高入息組別，入息達1,000萬或以上人士則需繳約335萬元。與上年度比較，兩組別分別需繳20元及302萬，由於17/18年度的退稅總額較往年高，令人均稅款減少。

年薪80萬至90萬的人捐款比例最高
另一方面，年報指出納稅人的捐款與入息水平成正比，年薪千萬的人因慈善機構捐款申請的免稅額約6.4億元，平均每人捐21萬元，其次是入息750萬至1,000萬的納稅人，平均每人捐約5萬元。然而，以申報金額佔入息總額的比例計算，年薪80萬至90萬的納稅人的捐款金額佔總入息最高，其次為90萬至100萬。

本年度課税共3,414億元，較2017/18年度增加了128億元，約3.9%。據稅務局統計，有601億元來自於薪俸稅，比上年度減少了7億，約1.1%；而評稅數目比上年度增加5.3%，但因2018-19 財政預算案的寬減措施，薪俸稅的稅款獲75%的寬減，使其評稅額減少了0.8%。

屌

Why so rich

真正有錢根本唔會交薪俸稅

😀

正解!

唔恨得咁多

仲有堆收 cash 唔洗交薪俸税

之後就會有啲井底之蛙走出黎講：

香港收入中位數1.8 萬

拎埋d 呀嬸呀借黎比自我感覺良好。

其實唔知香港收股息唔收稅，仲未計大把人做freelance ，做地盤裝修教游水教波教琴唔洗交稅。

我都想可以交3百幾萬稅

計埋逃稅果班應該保守估計廿萬人百萬年薪

果9萬人全部都係連登仔

今年成三十幾萬免稅額 唔洗交稅正

一百萬基鳩本啦有咩好講？

一百萬一個人都係岩岩好

咁你交幾多稅

上年連埋預繳稅過五萬

大把人做生意搵10幾20萬 一個月 唔報稅

黃店淘寶貨輕鬆賺

揸的士
揸Uber
放租間盤

果班呢

放租「暗」盤

freelance個d係逃稅，唔係唔洗交稅

要交利得稅架cfu, 當然交幾多就另一回事

大把連登仔現金擺銀行收息都唔止一百萬

3千幾個打工皇帝

識其中幾個 不過估唔到有咁多

不過9萬個百萬年薪就真係好勁揪

稅局 stat 可信過統計署

你做freelance 賺左1皮野會唔會報稅？

果9 萬全部連登仔黎 fg都50k

想知當中有幾多係公務員

起碼一半人
popo剩計高級督察都全部拎到100萬咁濟

又唔好咁撚誇，第日買樓比稅局查9你，搵7500 full pay 買樓

仲掙17萬先過一球。我已經好努力

唔報，但得罪人比人報串就麻L煩

有冇扣齊免稅額

Fg 50k既連登仔又要出動講經歷

你理解能力都好有意思

咁又太誇張 最多報少一半
1

搵咁多自己開公司交利得稅唔係仲平咩

一百萬cash都幾重

如果單身扣齊父母個20萬, 個巴打可能搵80幾萬到一年, 正正係個班搵80-90萬一年捐款比例最高個班, 都幾慘

salary tax 行progressive rate 頭個150000 chargable income係俾小D稅, 同埋仲可以食埋allowance個埋野
所以要計好岩岩食哂 d野再出俾profits tax就最抵

100萬薪其實好少
你租下樓, 食個飯, 溝條女, 渣下車泊下位, 養埋個仔
每個月基本上得返1-2萬

你求其搵個識少少會計嘅人，就知道，用稅額評定一個人幾有錢，只係一個笑話

第一年出黎做野?
定係上年失業?

連登仔已經佔左九成

諗起香港人年年幾十億幾十億養個垃圾政府真係好好撚悲慘
政治垃圾 基建垃圾 運輸垃圾 文化娛樂垃圾
城市規劃垃圾 教育垃圾 醫療垃圾

係呀 香港最top 20%人全部係晒兒登 講事實就井底蛙

處女島

霍建寧每年搵1億應該冇咩錢

每年搵一億叫好多錢？對你同我黎講咪係囉
每年搵一億最多咪叫打工王帝，講到尾咪又係salary man
有錢人起碼都係講緊上百億美金身價身家嗰d啦，呢d人收入會靠出糧咩？

我入世未深

你都係唔明
人地係1億人工所以要交薪俸稅
但係佢喺薪金以外仲有其他收入

而你地就講有錢一定唔會交薪俸稅咁

仲用人工去判斷係咪中產個d 根本唔係中產

起香港年薪過100萬個班，究竟係幾多歲？？？

養黑警

淨係連登會員都30幾萬啦

有冇一半係公務員

窮果啲人一世都無方法脫貧，只可以打工

有錢果班大把方法（買債、買股、做pe做風投、買樓買鋪、幫人洗錢、開餐廳咩生意都做下） 以上方法都唔洗太交稅

屌我都係

5萬蚊x12個月都係60萬
點計到100萬年薪

屌
窮閪係唔洗交稅
我就係

唔知班賣相撚有冇交

唔使交稅揮手

收cash咪得囉on9
大撚把自己開舖頭嘅人，任你報稅

買股唔洗交稅？

0.幾% vs 大陸美股有股息稅